\tasktwoonpage{}{Контрольная: эксперимент}{}
{Отскок от нити}{control-jumping-task}{
        Для гайки, подвешенной на нити, постройте график зависимости её скорости после отскока от скорости перед отскоком. Если данная система характеризуется коэффициентом восстановления~--- найдите его.

        \paragraph{Теория}  

        \begin{wrapfigure}[5]{r}{0.3\textwidth}
        \vspace{-7ex}
        \begin{center} 
        \input{pics/control.tex}
        \end{center}
        \end{wrapfigure}

        Падающий вертикально вниз груз, подвешенный на нити, пружинит о неё и отскакивает вертикально вверх.	Коэффициент восстановления~--- это отношение скоростей груза сразу после отскока и до отскока:

        $$\alpha = \frac{v_{after}}{v_{before}},$$

        $\alpha$~--- коэффициент восстановления;

        $v_{before}$~--- скорость грузика до отскока;

        $v_{after}$~--- скорость грузика после отскока.	

        \paragraph{Указания}
         Вторую гайку можно прикрепить скотчем к столу, привязав к ней нить~--- это надёжнее, чем приклеивать к столу нитку.
        \bigskip
        
         После завершения работы отклейте скотч от всех поверхностей, к которым вы его приклеивали. Гайки и мерную ленту оставьте на столе; использованные нитки и скотч выбросьте; остальное сдайте вместе с отчётом.
}{
        Две гайки, нить, мерная лента, миллиметровка; скотч и ножницы по требованию.
}